
## Практика 1. Знакомство с библиотекой jQuery

### Задание 1 — подключение jQuery

Подключить на веб-странице библиотеку jQuery двумя способами:
а) скопировав саму библиотеку себе в каталог;
б) как CDN.
Откуда брать: http://jquery.com/download/
Проверить подключение jQuery, вызвав в консоли функцию jQuery

























### Задание 2 — доступ к элементам документа

Для кода HTML
```
<p id="first">Абзац <b>1</b></p>
<p class="c1 c2">Абзац 2</p>
<p data-test align="right" class="c2">Абзац 3</p>
<p id="out"></p>
```
после загрузки страницы вывести с помощью jQuery в абзац с id="out" следующую информацию, каждый пункт в новой строке:
а) только текст из абзаца  с id="first";
б) html из абзаца  с id="first";
в) текст из абзаца с class="c1";
г) содержимое элемента b из абзаца с id="first";
д) значение атрибута align из абзаца с атрибутом data-test;
е) число элементов p в документе.

### Задание 3 — работа с наборами jQuery

Для кода HTML  из задания 2 выполнить следующие действия:
а) вывести содержимое второго по порядку элемента p в документе;
б) сделать шрифт всех элементов p красным с помощью jQuery;
в) подчеркнуть абзацы, у которых есть id, с помощью jQuery.

### Задание 4 — события

Написать четыре функции, которые выводят в консоль соответственно содержимое первого, второго, третьего и четвертого элемента p из задания 2.
Первая функция должна запускаться после загрузки документа.
Вторая функция должна запускаться при клике по элементу b в абзаце с d="first".
Третья функция должна запускаться при клике на любой абзац с классом c2.
Четвертая функция должна запускаться при клике на последний абзац документа.

### Задание 5 — элементы управления

Для формы
<form id="form">
	<input type="text" name="fio"><br>
	<input type="radio" name="gender" value="m">М<br>
	<input type="radio" name="gender" value="f">Ж<br>
	<select name="class">
		<option value="1">VIP</option>
		<option value="2">Бизнес</option>
		<option value="3">Эконом</option>
	</select>
	<br>
	<textarea name="description"></textarea>
	<br>
	<input type="submit" value="OK">
</form>
По нажатию на кнопку OK под формой вывести введенные пользователем данные.

### Задание 6

Для формы из задания 5 запретить в поле fio ввод любых символов, кроме букв кириллицы и пробелов.
Подсказка: придется обрабатывать событие отпускания клавиши или событие input, а в обработчике просто удалять недопустимые символы из строки, введенной пользователем.
